%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
						% KAPITEL 2 %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\chapter{Cauchyscher Integralsatz}

\begin{defi}[Kurvenintegral] 
	Sei $\gamma: \left[a, b \right] \to U \subseteq \C$ eine $C^1$-Kurve und $f: U \to \C$ stetig. Dann heißt \[\int\limits_{\gamma} f(z) dz := \int\limits_a^b f(\gamma(t)) \gamma'(t) dt \]
	das \emph{Kurvenintegral von $f$ über $\gamma$}. \\ Ist $\gamma: \left[a, b \right] \to U$ stückweise $C^1$ (d.h. $\gamma$ stetig und es existieren $a = \tau_0 < \tau_1 < ... < \tau_N = b$ sodass $\gamma \mid_{\left[ \tau_i, \tau_{i+1} \right]} C^1$), so gilt \[\int\limits_{\gamma}f(z) dz = \sum_{i=0}^{N-1} \int\limits_{\gamma \mid_{\left[ \tau_i, \tau_{i+1} \right]}} f(z) dz\]
\end{defi}


\begin{bem}Umparametrisieren:
	$\left[a', b' \right] \xrightarrow{\pi} \left[a, b \right] \xrightarrow{\gamma} U$
	\[ \int\limits_{\gamma} f(z) dz = \int\limits_{\gamma \circ \pi} f(z) dz\]
\end{bem}

\begin{proof}
	Da $f(\gamma(t)) \cdot \gamma'(t)$ eine stetige Funktion ist hat sie eine Stammfunktion: \\ $g:\left[a, b \right] \to \C, g ~ C^1$-Funktion. \[\int\limits_{\gamma} f(z) dz = \int\limits_a^b f(\gamma(t)) \cdot \gamma'(t) dt = g(b) - g(a)\]
	\begin{align*}
	\Rightarrow \int\limits_{\gamma \circ \pi} f(z) dz & = \int\limits_{a'}^{b'} f(\gamma(\pi(s)))\cdot \frac {d}{ds} \gamma(\pi(s))ds = \\ & = \int\limits_{a'}^{b'}f(\gamma(\pi(s)))\gamma'(\pi(s))\cdot\pi'(s) ds = \\ & = \int\limits_{a'}^{b'} \frac {d}{ds} g(\pi(s)) ds = \\ & = g(\pi(b')) - g(\pi(a')) = g(b) - g(a).
	\end{align*}
\end{proof}

\begin{satz}
	Ist $f: U \to \C$ stetig und $F: U \to \C$ holomorph mit $F' = f$, so ist für eine Kurve $\gamma: \left[a, b \right] \to U$ stückweise $C^1$:
	\[ \int\limits_{\gamma} f(z) dz = F(\gamma(b)) - F(\gamma(a))\]
\end{satz}

\begin{proof}
	\[ \int\limits_{\gamma} f(z) dz = \int\limits_a^b f(\gamma(t)) \cdot \gamma'(t)dt = \int\limits_a^b \frac {d}{dt}F(\gamma(t))dt = F(\gamma(b)) - F(\gamma(a))\]
\end{proof}

\begin{kor}
	Ist $F: U \to \C$ holomorph mit $f = F'$ und $\gamma: \left[a, b \right] \to U$ stückweise $C^1$ und geschlossen, so gilt:
	\[ \oint\limits_{\gamma} f(z) dz := \int\limits_{\gamma} f(z) dz = 0. \]
\end{kor}

\underline{Folgerung:} Ist $f : U \to \C$ und habe $f$ in $U$ eine holomorphe Stammfunktion $F: U \to \C$ und gilt für den stückweisen $C^1$-Weg $\gamma: \left[a, b \right] \to U$ mit $\gamma(a) = \gamma(b)$, so ist \[\int\limits_{\gamma} f(z) dz = 0. \]


\begin{kor}
	Die holomorphe Funktion $f: \C \smallsetminus \{0\} \to \C, z \mapsto \dfrac 1z$ hat keine Stammfunktion auf ~$\C \smallsetminus \{0\}$.
\end{kor}

\begin{proof}
	\[\int\limits_{\gamma} \frac 1z dz = \int\limits_0^1 \frac {1}{e^{2\pi it}} e^{2\pi i t} 2 \pi i t dt = 2 \pi i \int\limits_0^1 dt = 2 \pi i \neq 0.\]
\end{proof}

\begin{bem}
	Ist $\log : V \to \C$ eine holomorphe Funktion, $V \subset \C, ~0 \notin V$, mit $e^{\log(z)}=z $ für alle $z \in V$. So ist nach ableiten $e^{\log(z)}\cdot \log'(z) = 1$. \\
	$\Rightarrow \log'(z) = \dfrac 1z$.
\end{bem}

\begin{kor} \label{logaufc}
	Auf $\C \smallsetminus \{0\}$ existiert kein holomorpher $\log$.
\end{kor}

%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{figure}[H]
\centering
\includesvg[height=7em]{logaufc}
\tiny{\caption*{zu \ref{logaufc}}}
\end{figure}

%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{satz}[Cauchy--Integralsatz für Rechtecksbilder] \label{cauchyrechteck}
	Sei $ Q \subset \R^2 $ ein abgeschlossenes Rechteck mit Randkurve $\gamma$ (d.h $Q =  \left[a, b \right] \times  \left[c, d \right] \subset \R^2$) und $\varphi: Q \to U \subset \C, ~U$ offen, eine $C^1$-Abbildung. Ist dann $f: U \to \C$ holomorph, so gilt: \[\int\limits_{\varphi \, \circ \, \gamma} f(z) dz = 0. \]
\end{satz}

%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{figure}[H]
\centering
\includesvg[height=8em]{Cauchyintegralsatz_rechtecksbilder}
\tiny{\caption*{zu \ref{cauchyrechteck}}}
\end{figure}

%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{proof}
	\underline{Idee:} 
	
	\begin{itemize} 
		\item Hätte $f$ eine holomorphe Stammfunktion, wäre das klar.
		\item Weil $f$ holomorph ist, ist $f$ lokal um jedes $z_0 \in U$ von der Form \\ \(f(z) = f(z_0) + f'(z_0) (z - z_0) + r(z)\) mit $\lim\limits_{z \to z_0} \frac{r(z)}{z - z_0} =0$ nämlich: \[f(z_o) \cdot z + \frac 12 f'(z_0)(z-z_0)^2\]
		\item Zerlege $Q \xrightarrow{\varphi} U \xrightarrow{f} \C$
	\end{itemize}
	
	\underline{Ausführung:}
	
	\begin{itemize} 
	
		\item[Schritt 1)] Zerteile $Q$ in 4 kongruente Teile (Halbieren der Intervalle). Dann ist \[ \int\limits_{\varphi \circ \gamma} f(z)dz = \sum\limits_{j=1}^4 \int\limits_{\varphi \circ \alpha_j}f(z)dz.\] Dann ist \[ \bigg \vert \int\limits_{\varphi \circ \gamma} f(z)dz \bigg \vert \le 4 \cdot \bigg \vert \int\limits_{\varphi \circ \alpha_{j_0}}f(z)dz \bigg \vert\] wenn $j_0 \in \{1, 2, 3, 4\}$ der Index mit $\max \lvert \int\limits_{\varphi \circ \gamma} f(z)dz \rvert$ ist.
		
		\item[Schitt 2)] sukkzessive $ Q \supset Q_1 \supset Q_2 ...$ mit $Q_i \text{ um } \alpha_{j_0}$ mit Kantenlängen von $Q_n: \frac{b-a}{2^n}, \frac{c-d}{2^n}.$ Die Randkurve $\gamma_n$ von $Q_n$ erfüllt: \[\bigg \vert \int\limits_{\varphi \circ \gamma} f(z) dz \bigg \vert \le 4^n \cdot \bigg \vert \int\limits_{\varphi \circ \gamma_n} f(z) dz \bigg \vert. \]
	\end{itemize}
	Sei $ \bigcap\limits_{n=1}^{\infty} Q_n = \{q_n\}, ~ z_0 = \varphi(q_0).$ Schreibe $f(z) = f(z_0) + f'(z_0)(z-z_0)+r(z).$ Dann ist \[\int\limits_{\varphi \circ \gamma_n} f(z) dz = \int\limits_{\varphi \circ \gamma_n} r(z)dz.\]
	Sei $\eps > 0$. Wähle $\delta > 0$, dass $\lvert \frac {r(z)}{(z-z_0)} \rvert < \eps$ für $z$ mit $ 0 < \lvert z - z_0 \rvert < \delta$. Zudem $C > 0$, sodass $\Vert d\varphi_x \Vert \le C ~ \forall x \in Q$ ($Q$ kompakt). Dann: 
	
	\begin{itemize} 
	
		\item[$i)$] Länge $(\varphi \circ \gamma_n) \le C \cdot \frac {l}{2^n}, \, l =$ Länge $(\gamma) = 2(b -a) + 2(d-c)$
		\item[$ii)$] Durchmesser $(\varphi(Q_n)) := \max\{\vert z -w \vert \big \vert z, w \in \varphi(Q_n)\} \le C \cdot \frac {\sqrt{(d-c)^2(b-a)^2}}{2^n} =: \frac{C \cdot s}{2^n}$
		
	\end{itemize}
	
	Dazu: Länge $(\alpha) := \int\limits_t^s \vert \alpha'(\tau) \vert d\tau$ mit $\alpha ~ C^1$ - Kurve, $\alpha: \left[t, s \right] \to \C$ \\
	Sind $x, y \in Q$ mit $d := \vert x - y \vert$ so ist $\alpha: \left[0, 1 \right] \to Q, \quad t \mapsto (1-t)x + ty$: 
	\begin{align*} \vert \varphi(x) - \varphi(y) \vert & \le \text{ Länge } (\varphi \circ \alpha ) = \int\limits_0^1 \vert (\varphi \circ \alpha)'(t) \vert dt = \int\limits_0^1 \vert d\varphi_{\alpha(t)} \alpha'(t) \vert dt \\ & \le \int\limits_0^1 \Vert d\varphi_{\alpha(t)} \Vert \cdot \vert \alpha'(t) \vert dt  \le \int\limits_0^1 C \vert y - x \vert dt = C \vert y-x \vert = C \cdot d. 
	\end{align*}

%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{figure}[H]
\centering
\includesvg[height=7em]{CauchyintsatzRB_Beweis}
\tiny{\caption{zu \ref{cauchyrechteck}}}
\end{figure}

%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

	Sei nun $n \in \N$ so, dass $\varphi(Q_n) \subset B_{\delta}(z_0)$. \\ Dann (mit $\vert \int\limits_\alpha g(z) dz \vert \le$ Länge$(\alpha) \cdot \sup \{\vert g(z) \vert \, z \in \text{Bild}(\alpha)\}$): 
	
	\begin{align*} 
		\bigg \vert \int\limits_{\varphi \circ \gamma}f(z) dz \bigg \vert & \le 4^n\bigg \vert \int\limits_{\varphi \circ \gamma_n} f(z) dz \bigg \vert = 4^n \bigg \vert \int \limits_{\varphi \circ \gamma_n} r(z) dz \bigg \vert \\ & = 4^n \bigg \vert \int \limits_{\varphi \circ \gamma_n} \frac {r(z)}{z - z_0} dz \bigg \vert \le 4^n C \cdot \frac{l}{2^n} \eps \cdot C \frac{\rho}{2^n}  = C^2 l \rho \eps 
	\end{align*} 
und: \[ \left| \frac{r(z)}{z - z_0} \right| < \eps \text{ für alle } z \in \text{Bild}(\varphi \circ \gamma_n) \subset B_\delta(z_0)\]
$\Rightarrow \vert r(z) \vert < \eps \vert z - z_0 \vert \le \eps ~ \cdot$Durchmesser$(\varphi(Q_n))$, $\quad$ da $\vert z - z_0 \vert \in \varphi(Q_n)$.\\
Da $\eps > 0$ beliebig \[\Rightarrow \int\limits_{\varphi \circ \gamma} f(z)dz\]	
\end{proof}

\begin{kor} \label{korcirb}
	Ist für $\alpha, \beta : \left[t_0, t_1 \right] \xrightarrow{\text{\textup{stw.} } C^1} U \xrightarrow{f \text{ \textup{holomorph}}} \C$ vorausgesetzt, dass für jedes $t \in \left[t_0, t_1 \right]$ die Strecke $h_t: \left[0, 1 \right] \to \C, \, s \mapsto (1-s)\alpha(t) + s \beta(t)$ ganz in $U$ liegt, so gilt: \[\int\limits_\beta f(z)dz - \int\limits_\alpha f(z)dz = \int\limits_{h_0} f(z)dz - \int\limits_{h_1} f(z)dz\] 
	
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{figure}[H]
\centering
\includesvg[height=7em]{korcirb}
\tiny{\caption{zu \ref{cauchyrechteck}}}
\end{figure}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\end{kor}

\begin{proof}
	$\varphi: \left[0, 1\right] \times \left[ t_0, t_1 \right] \to U \, (s, t) \mapsto h_t (s) = (1-s)\alpha(t) + s\beta(t) $ stückweise $C^1$.
	$\xRightarrow{\text{Cauchy}} 0 = \int\limits_\alpha + \int\limits_{h_1} - \int\limits_\beta - \int\limits _{h_0} \Rightarrow$ Behauptung.
\end{proof}

\textbf{Insbesondere:} Ist in obiger Situation des Korollars \ref{korcirb} zusätzlich $\alpha(t_0) = \beta(t_0)$ und $\alpha(t_1) = \beta(t_1)$ so ist $ \int\limits_\alpha f(z)dz = \int\limits_\beta f(z)dz$ 
%\vspace{1em}

\underline{Achtung}: 
Nicht anwendbar bei: \\ $\C \smallsetminus \{0\} = U \xrightarrow{f} \C, \, z \mapsto \frac 1z \quad \alpha, \beta :\left[0, 1\right] \to U \quad \alpha(t) = e^{\pi i t}, \beta(t) = e^{-\pi i t}$.
Dann: \[\int\limits_\alpha f(z)dz - \int\limits_\beta f(z) dz = \int\limits_{t \mapsto e^{i 2\pi t}}\frac 1z dz = 2\pi i \neq 0\]

\textbf{Insbesondere:} Ist in der Situation von Korollar \ref{korcirb} $\alpha(t_0) =\alpha(t_1) $ und $\beta(t_0)= \beta(t_1)$, so ist $ \int\limits_\alpha f(z)dz = \int\limits_\beta f(z)dz$.


%\vspace{1em}

\underline{Notation:} \[\int\limits_{\vert z - z_0\vert = r}f(z)dz := \int\limits_{\substack{\left[0, 1\right] \to \beta \\ t \mapsto z_0 + re^{2\pi i t}}} f(z)dz\]

%\vspace{1em}

\begin{satz}[Cauchy--Integralsatz für Kreisringe] 
	Ist $f: U \to \C$ holomorph und \\ $A:= \{ z \in \C \mid r \le \vert z - z_0 \vert \le R \} \subset U$ so ist \[\int\limits_{\vert z - z_0\vert = r}f(z)dz = \int \limits_{\vert z - z_0 \vert = R} f(z)dz.\]
\end{satz}

%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{figure}[H]
\centering
\includesvg[height=5.5em]{Cauchyintegralsatz_kreisringe}
\tiny{\caption{zu \ref{cauchyrechteck}}}
\end{figure}

%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%\vspace{1em}

\begin{bem} $z_0$ muss nicht in $U$ liegen.
\end{bem}

%\vspace{.5em}

\begin{satz}[Cauchy--Integralsatz für Kreisscheiben] 
	Ist $f : U \to \C$ holomorph und $\overline{B_r(z_0)} = \{z \in \C \mid ~ \mid z - z_0 \mid \le r \} \subset U$ so ist: \[\int\limits_{\vert z - z_0\vert = r}f(z)dz = 0. \]
\end{satz}

%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{figure}[H]
\centering
\includesvg[height=5.5em]{Cauchyintegralsatz_kreisscheiben}
\tiny{\caption{zu \ref{cauchyrechteck}}}
\end{figure}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
